\subsection{Messungen zu PTCDA}
Für die organische PTCDA-Probe sollte nun zuerst wieder die Transmission gemessen werden. Diese ist in Abb. 7 dargestellt. Die Transmissionsmessung zeigt, dass die PTCDA-Probe ähnlich wie der blaue Farbfilter im Bereich 300..500 nm funktioniert. Ab ca. 550 nm scheint die Probe dann wie eine Art Kantenfilter zu funktionieren. Es wurden auch die 4 zu sehenden Minima gesondert markiert. Diese sind für die spätere Lumineszensmessung besonders interessant, da hier die Transmission sehr gering ist und somit der Verdacht nahe liegt, dass für Licht in dem Wellenlängenbereich entweder die Reflexion oder die Absorption stärker zu Tage tritt. 
\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.8]{PTCDA_Transmission.png}
		\caption{Transmissionsmessung der PTCDA-Probe}
\end{figure}
Auf Grund der Vermutung, dass bei den Minima die Absorption höher sein könnte, was wichtig für die Lumineszenz ist, wurde für die Lumineszenzmessung zuerst eine Anregunswellenlänge von 375 nm gewählt. Hier zeigte sich bei der erstmaligen Aufnahme des Emissionsspektrums ein klarer Peak bei 750 nm, was genau der doppelten Anregungswellenlänge entspricht. Auf Grund dessen und auch in Hinblick auf die hohe Zählrate muss man hier davon ausgehen, dass wir eher die Reflexion oder Streuung der Anregungslichtquelle gemessen haben statt der Lumineszenz der Quelle. Um dies zu umgehen, wurde ein Kantenfilter mit der kritischen Wellenlänge 570 nm zwischen die Probe und den Detektor positioniert, der das Anregunsspektrum herausfiltert. Damit ergab sich dann die in Abb. 8b) dargestellte Messung des Emissionsspektrums der Probe. Die Messung zeigte zwei maximale Peaks bei 710 und 720 nm. Da diese Peaks sehr nah beieinander lagen und auch eine ähnliche Höhe aufweisen, nehmen wir hier als Peakposition den Mittelwert dieser beiden Peaks an, um im nächsten Schritt die Exitation der Quelle noch einmal genauer für den festen Emissionspeak abzutaste. Diese Messung ist in Abb. 8c) dargestellt und zeigt einen Peak bei 467 nm. Die Anregungswellenlänge wurde nun auf genau den Wert des Peaks gesetzt und damit ein letztes Mal die Lumineszens der PTCDa-Probe gemessen. In dieser letzten Messung, dargestellt in Abb. 8d), zeigt sich ein ähnliches Bild wie in 8b). Allerdings ist der Peak hier wesentlich klarer und die Zählrate ist auch ca. 3 mal höher. Der Peak befindet sich dieses Mal bei 725 nm, ist also im Bereich, in dem wir ihn in der ersten Messung vermutet haben. Man kann hier also annehmen, dass der Lumineszensbereich gut abgebildet werden konnte und auch die Anregungswellenlänge gut gewählt wurde. 
\begin{figure}[H]
\begin{subfigure}[c]{0.5\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{PTCDA_Lumineszenz_ohne.png}
	\caption{Messung der Lumineszenzemission der PTCDA-Probe ohne Ausnutzung eines Filters mit einer Anregungswellenlänge von 375 nm}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[c]{0.5\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{PTCDA_Lumineszenz_mit.png}
	\caption{Messung der Lumineszenzemission der PTCDA-Probe unter Ausnutzung eines Kantenfilters mit einer Anregungswellenlänge von 375 nm}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[c]{0.5\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{PTCDA_Lumineszenz_Exitation.png}
	\caption{Messung der Exitation der Quelle zur Kalibrierung der Emissionsmessung}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[c]{0.5\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{PTCDA_Lumineszenz_Emission.png}
	\caption{Messung der Lumineszensemission der PTCDA-Probe nach Kalibrierung der Anregungswellenlänge auf 467 nm}
\end{subfigure}
\caption{}
\end{figure}